1.Функції у програмуванні є корисним інструментом, який дозволяє згруповувати певний блок коду для виконання певних завдань або обчислень. Вони дозволяють створювати повторно використовувані блоки коду, полегшують читабельність та підтримку програми. Функції допомагають розбити програму на менші, логічно зв'язані частини, що спрощує розробку та управління кодом.

2.У функцію можна передати аргументи, які є значеннями, які функція отримує для виконання певних операцій або обчислень. Аргументи дозволяють передати дані в функцію, що дозволяє її універсальною та здатною до використання з різними значеннями. Використання аргументів дозволяє функціям працювати з різними вхідними даними і забезпечує їхню гнучкість та повторне використання.

3.Оператор 'return' використовується всередині функції для повернення значення з функції після її виконання. Коли викликається return, виконання функції припиняється, і значення, вказане після return, стає результатом функції. Це дозволяє отримати результат обчислень або виконання певних операцій у функції та використати його в інших частинах програми. Оператор return також може використовуватися для негайного припинення виконання функції та повернення результату до місця виклику функції.